% l'introduction présente la problématique (projet);

\section{Introduction}


\subsection{Mise en contexte}

Ben Casselman, journaliste américain spécialisé dans le domaine des affaires et de l'économie, a produit en 2014 le jeu de données, en lien avec le sujet de son article~\cite{article:Casselman_2014}. L'article apporte des éclairements concernant le choix de la spécialisation (\textit{major} en anglais) des diplômes universitaires américains, motivé par des critères économiques : rémunération, chômage, etc. L'analyse repose sur les données de l'\textit{American Community Survey}.

\subsection{Problématisation}

Le jeu de données regroupe diverses statistiques quantitatives sur 173 spécialisations décrivant la population des diplômés et leur situation professionnelle et économique. Il est question ici de déterminer les informations pertinentes au choix d'une spécialisation. En somme, permettre aux étudiants de réaliser un choix informé selon leurs critères de préférences : catégorie de la spécialisation, revenu annuel, taux d'emploi après leur sortie d'études, etc.